# Kurse bereitstellen

Kurse können zur Zeit auf zwei Wegen bereit gestellt werden

* auf einem TALA-Server
* via Github als Textdateien

## Kurs erstellen

Ein Kurs kann direkt in der App oder, wie weiter unten beschrieben, im Netz z.B. auf Github erstellt werden. Letzteres hat den Vorteil, dass der Kurs gesichert und versioniert ist, und dass der Kurs am Desktop/Notebook bearbeitet werden kann.

## Kurs auf Server teilen

Zum Teilen eines Kurses auf einem Server benötigt man einen Autoren-Zugang zu einem Server. Wenn es schon einen Server gibt, dann bekommt man den Zugang beim Administrator, andernfalls kann ein solcher Server auch einfach erstellt werden.

## Kurs via Github teilen

Um Kurse auf Github zu teilen reicht es, sich einen kostenlosen Account bei Github einzurichten und dort im Browser mit der Erstellung der Kurse zu beginnen.

Ein einfaches Beispiel für einen Kurs auf Github

[https://github.com/axel-klinger/tala-tutorial/tree/master/xy](https://github.com/axel-klinger/tala-tutorial/tree/master/xy)

Der Kurs kann dann mit der folgenden URL in einer eigenen Kategorie geladen werden

[https://raw.githubusercontent.com/axel-klinger/tala-tutorial/master/xy/course.md](https://raw.githubusercontent.com/axel-klinger/tala-tutorial/master/xy/course.md)
